塵世美 (半首試唱版）- 周國賢

介紹「塵世美」這首歌前，我想分享的是，當了歌手這麼多年，從來沒有試過在一首歌未正式有錄好的final version前，便已經把它公開⋯ 希望大家明白我這麼做的原因，是因為我覺得時代真的改變了，有些東西如果不趁早做，過了適當的時候、過了品味期限、它便會變質。
我和小克也認為，這，應該是一個最適當的時候吧⋯ 🖤

數個禮拜前，小克短訊給我說寫了兩句歌詞：「趕快記錄生命的美好，延後發現世界多糟糕。」他說他希望能夠把這兩句歌詞延續成為一首完整的歌，來好好記錄他和他兒子在這段時候每天心靈上最接近的相處時刻。
收到短訊後，很自然的肌肉反射讓我拿起了結他， 5分鐘後，我寫好了一個短短的verse，第二天便完成好了整首歌的旋律部份句。然後便開始了我和他已經很多年沒有過的合作模式，我們為了旋律和歌詞上的細微修正， 每天幾條十幾分鐘「男人浪漫式的曲詞對話」，不斷的歌詞修正修正修正，直至出現了我們都很喜歡的最終版本歌詞！(我們對上一次為一首歌如此着緊，應該已經是有時重逢星塵三部曲的時代了)。

很感恩的是，在這首歌的合作過程中，我透過他，他透過我，我們彷彿比過去認識了彼此更深一點，甚至認識了我們自己更深一點⋯

收到這首歌最後版本那刻，看着歌詞，拿起木結他，邊彈邊哭了起來。跟過去收到一份很好的歌詞那份感動是不一樣的⋯ 這次⋯唱着這首歌最終版本歌詞那一刻，內心夾雜了很多很多的情緒，這數個禮拜的⋯、去年的⋯ 、過去的⋯、為未來的⋯⋯等等等等，我感受到的是，如不在此時此刻，為自己最真實的情緒好好的誠實地以歌曲的形式記錄下來，未來⋯
我還不知有沒有這個機會？
我們還不知有沒有這個機會？

無論時代怎樣改變也好，
我們都要相信，真理永遠都在我們自己的內心深處～

這歌，送給所有孩子們～
希望你們都能夠好好繼續去捍衛⋯
自己最後那顆赤子之心 💚

《塵世美》

曲：周國賢
詞：小克

A
趕快記錄 生命的美好
延後發現 世界多糟糕
無用太快 了悟這百態
上千個問號 某天才存入腦
用那水筆 蘸起雲霞 放於畫布

B
萬事萬物沒變好 誰料一秒已長高
望你不惜一切 抱著丹青多麼美好
願望寄望沒細數 遺傳理念也沒再三探討
望你揮筆之際 彷彿拯救著 國土

C1
還好 看青天和綠草 這刻得你望到
抱擁你畫過 長夜清早
永不要為予 父母親自傲
亦不要獻技 尋覓他人仰慕
童話故事跌入 你幻想裡亂舞
讓天國少艾 深海妖怪 畫滿你畫簿
赤子心才是寶
以天真筆法 繪出這生初稿
莫怨坊間所欠 沉默地填補
光影色彩 雖然未夠好
用你視角 塗畫出
新世界 美麗在前途
塵世終於都有天 安好

好撚好聽

好正

赤子心才是寶

趕快記錄生命的美好

萬事萬物沒變好
然而一切已長高
成句好無奈

「無論時代怎樣改變也好，
我們都要相信，真理永遠都在我們自己的內心深處」

仲話首歌係送比孩子們……

周仔啊周仔

世界第一

世一

支持黃色音樂圈

佢終於出返黎

正

聽到想喊

腎仔

周爸

趕快記錄生命的美好，延後發現世界多糟糕。

多謝endy